警察通訊員自製醫生紙騙假50天 串錯頭痛英文被揭發 判囚3月

警察通訊員為偷懶，改動舊有醫生紙，在15個月內騙取了50天病假，惟他竟將頭痛英文「headache」誤打成「headace」，惹來上司懷疑並揭發。被告早前在粉嶺法院承認23項使用虛假文書罪。裁判官指他的行為違反誠信，判他入獄3個月。

被告麥國生在粉嶺法院承認使用虛假文書罪。（資料圖片）

被告麥國生，35歲，承認於2015年10月至2017年1月期間，利用40張假醫生紙，23次提出病假申請，合共取得病假50天。

串錯頭痛英文遭揭發

被告2012年加入警隊，案發時駐守北區指揮及控制中心。案情指他於去年1月7日申請病假，並呈上由圓洲角普通科門診所發的醫生紙，上司發現當中的指他有頭痛的英文時少了一個「h」，上司感懷疑，致電醫管局查詢，發現被告未有求診，並發現被告過往已多次使用假醫生紙請假。

被告事後承認，因不想上班，故利用圖書館的掃描器掃入舊醫生紙，再用Windows小畫家修改日期及病症，並以用作請假之用。

求情：真的患有偏頭痛

他求情時承認因愚蠢及懶惰而犯上本案，又指因他的工作崗位需要輪班，惟他工作5年仍未能適應。又因患有偏頭痛，每月都要看醫生，現已感到後悔，並願賠償3.4萬元。

案件編號：FLCC229/18

偽進仔

書到用時方恨少

小畫家

有3個月病假了

炒車alert: 通訊員唔係警察黎

以前就係差佬做, 宜家要兩文三語勁先入到, 連登仔識柒咩

CLS
虛假文件 唔使坐監啊？

咪判咗3個月

如果真係有偏頭痛咪真係睇醫生囉，咁樣求情有冇人信呀

CLS, 唔識字定弱智